\chapter{Introdução}

O presente estudo justifica-se nas necessidades impostas pelo mundo globalizado em que vivemos, onde a tecnologia da informação desempenha um papel essencial: aproximar empresas e pessoas umas das outras, permitindo interação e colaboração em um nível até então inimaginável pela humanidade.

Neste cenário, se faz essencial a preocupação com conceitos como disponibilidade e escalabilidade, tanto em aplicações voltadas ao uso  da massa de nossa sociedade, quanto em, empresas que demandam alto nível de processamento em suas operações diárias. O primeiro se justifica por decorrência da alta disputa de mercado - gerada pela mesma globalização que aproxima aliados e oportunidades - onde uma falha no serviço pode comprometer toda uma organização, e o último, em virtude de uma problemática muito similar: bases de usuários de aplicações multinacionais tendem a, muito rapidamente e sem prévio aviso, crescer ou diminuir de forma exponencial, sendo que nenhum dos dois cenários apresentados são ideais para uma organização que disponha de uma infraestrutura engessada.

Com base na justificativa apresentada acima, este estudo busca responder a seguinte pergunta problema: é possível realizar o desenvolvimento de uma aplicação altamente escalável e disponível sem um alto investimento em infraestrutura?

Para tanto esta monografia tem como objetivo principal: buscar tecnologias, linguagens e frameworks, para a criação de aplicações escaláveis e com um alto nível de disponibilidade sem a necessidade de um alto investimento, e então, realizar na sequência o desenvolvimento e análise de uma aplicação demonstrativa, tendo como objetivo final a demonstração das tecnologias estudadas.

Durante a avaliação das tecnologias, o enfoque principal será dado na programação concorrente, considerando que a mesma é essencial tanto para aplicações escaláveis - tendo como base o fato de que uma aplicação é tão escalável quanto o número de núcleos de processamento que a mesma pode usar - quanto para aplicações altamente disponíveis - visto que é preciso distribuir a execução de uma aplicação para que a mesma seja considerada como altamente disponível.

Como pontos de avaliação serão verificados:

\begin{itemize}
	\item A compatibilidade da linguagem com estruturas concorrentes
	\item A habilidade de linguagem em tratar e remediar erros
	\item A habilidade da tecnologia em distribuir o processamento em múltiplos servidores
\end{itemize}